邱騰華：「香港製造」隱含「中國製造」意思 提倡香港製造非港獨 無衝突

邱騰華：去年本港出口美國香港製造產品佔總出口少於0.1%

邱騰華表示，美國要求香港製造、出口美國的產品，要標籤為「中國製造」，做法是與事實不符，無視世界貿易組織成員之間的背景及條件，亦令商業運作造成不必要的混亂。他強調，本港作為世貿成員之一，而且在一國兩制下，可按《基本法》參加國際組織，在商貿上享有高度自主，產品及貿易政策有一定程度的自主性，香港亦是獨立關稅區，按國際原則，可擁有自己的產地來源標籤，認為這些安排與香港是國家不可分割一部份的說法無衝突。

邱騰華又指，部份主攻美國市場的廠商，會因為美方提出的「麻煩嘢」而受影響，認為長遠與香港做生意的國家，如果不遵守世貿規則，單方面採取野蠻行為，會大大削弱港商對他們的信心。

原文網址：

可按《基本法》參加國際組織

想取代689做港獨之父？

香港製造隱含香港獨立 促以國安法拘捕邱騰華

佢如果去WTO 投訴，係咪都不停重覆 「基本法腐乳」

咁點解唔堂堂正正「中國製造」

對美國冇信心就唔好賣比美國
佢哋冇得用一定會好慘 到最後過嚟乞我哋我哋都唔應該賣比佢

「中國製造」好失禮你咩 對祖國要有信心

光復香港都唔係港獨啦咁

點解要隱含，要中國含? 中國製造好失禮你咩，堅定支持中國製造!

咁直接寫中國製做咪得

咁點解唔可以直接寫中國製造

其實唔係個個國家既人都識香港，寫返中國製造反而更清晰知道來地。

咁點解冇潮洲同深圳製造？一個國家大前題下，點解香港要標奇立意？

笑撚死我
回力鏢好勁

咁光復香港聽落都係為香港帶來美好咁喎，由頭到尾都唔覺港獨

錯
唔用「中國製造」標籤就係港獨，侮辱國家

幾時有曱甴咬邱狗

拿起石頭磕自己的腳

是但啦，你咪香港制造囉，不過人地照收你25%稅

香港出口貨物的來源地仍可標示為「HK」，不需繳付一般中國出口貨品的額外關稅。

以後全世界唔寫Made in China, 寫Made in Hong Kong

大家部iphone都係Made in HK為港爭光呀

真係龍門任佢擺

咁病毒標武漢製造都可以

點解人地深圳 東莞就要寫中國製造
香港就唔可以寫中國製造？
東莞製造深圳製造上海製造都含
目的明顯分裂中國搞港獨可恥

一個國家喺世貿有3席已經根本優待晒你㗎啦，仲好意思攞出嚟講；根據一個中國原則，香港澳門唔應該有席位

香港回歸比香港人都得
隱含左回歸中國既意思

港獨之父邱騰華

香港獨立隱含中國獨立意思

中埋「食相好核突」回力鏢

佢真係餐餐淨係食腐乳，連飯都唔撚食嗰隻

暗示中國製造=差劣

寫咗Made in HK 而有損失,係咪港共賠?

忍唔住含？

中國海關話made in Taiwan 違反一中原則喎
點樣隱含

如果遊行叫「香港獨立關稅區」
黑警舉唔舉紫旗先？

btw, 比你寫返made in hk不過關稅高過中国
ok?

點解唔比中國光明正大

咁要唔要寫北京製造，廣州製造，上海製造呀

香港獨立隱喻中國獨立？

香港有咩係本地制裁可以賣到全世界？

邱焗腸麻煩睇下你本護照頭一行係寫咩先

咁大陸做乜要求啲網站要寫明 Hong Kong, China 或者中國香港

咁你屌來做咩又無收同中國一樣稅

咁咪用中國製造囉，點解唔得？

做乜要澄清

隱含?含隱啦

原來光復香港隱含光復中國，反了反了

即係中國係香港既subset

「香港獨立」隱含「中國獨立」意思 提倡香港獨立非港獨 無衝突

幾時先明白 國際金融中心唔係你話係就係

第一百一十六條
香港特別行政區為單獨的關稅地區。

香港特別行政區可以" 中國香港" 的名義參加《關稅和貿易總協定》、關於國際紡織品貿易安排等有關國際組織和國際貿易協定，包括優惠貿易安排。

香港特別行政區所取得的和以前取得仍繼續有效的出口配額、關稅優惠和達成的其他類似安排，全由香港特別行政區享有。

渣住本基本法通行全球

光復中國

咁點解話我來自香港又唔得？
要加我來自中囯香港呢？

咁香港自決都隱含中國自決，即係無問題啦

要中國含？局長，講多錯多呀

「香港獨立」隱含「中國獨立」意思

「香港獨立」隱含「中國獨立」

腐乳華：係情比金堅嘅炸豬皮
侵侵：咪則係豬皮

腐乳

咁依家由隱含變明示又有咩所謂

成日都按基本法
姐係自己批准自己
做乜鳩

邱騰華係未想搞港獨?

哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈

唔好講立場先, 咁有無咩解決方法?

香港獨立都有中國獨立意思？

全世界都係用製造國家黎標明
你講香港製造係咩居心

同中國話可防可控既語言藝術有咩分別

可唔可以按基本法普選？

因為佢提倡香港獨立囉

光復香港隱含光復中國意思

魚腐：順德製造

山寨手提電話：深圳製造

魚蛋：潮州/福州製造

肺炎：武漢製造

我唔明點解香港可以自己作為世貿成員之一lor

佢係未講自治?係未犯國安法?

光復香港 = 光復中國

agger

含隱啦腐乳華

呢個真係小丑黎

將香港同中国區分仲唔係搞香港獨立？

龍門任搬

點解要強調香港製造
點解無北京/上海/深圳製造

光復香港有光復中國嘅含意

用佢既觀點，可以張港幣=人民幣，1:1咁用

中國係世界第二大經濟體

遲早ko美國

你而家咁講姐係覺得小小香港可以騎住中國啦

潛台詞又咪港獨，估唔到港獨份子連政府高層都有

中國製造
有咩問題? 影衰你呀?

一国大於兩制
有国才有家
刻意強調「香港製造」係不尊重国家
係別有用心 隱含港獨思想

以後出口可以寫
觀塘製造 駱駝漆製造
包含香港製造意思

咁點解唔堂堂正正做番中國人話自己係中國製造?

中國製造好失禮你?

既然含左 中國製造，而家直接寫中國製造有咩問題？

on9
你要奶共 遲早有一日香港變中國架啦
屌你老母 關自己事就話要分開
你老母比狗屌啊 屌你老母

暗黑兵法
黃絲支持香港製造
將佢同港獨掛鉤

係囉

唔見得人咩家陣

要隱含

含隱啦你

分裂國家 拉得

市民質疑「香港制造」是否可持續 一家人出去做生意係唔係分開兩個牌頭?

我地香港製造既野
不嬲有獨立關稅架
你地呀之呀咗做乜
基金法父乳我地架！

香港獨立隱含中國獨立意思 意昧單靠內循環就可以成為世界第一強國唔洗睇美國面口

香港獨立含有中國獨立意思，冇問題

「香港製造」夠隱含「港獨」意思，係咪要提高香港貶低中國大陸先？！

真係龍門任佢辦

局長會傷害14億人民感情

本土派應該搞個示威將香港製造同香港獨立拉埋一齊

咦邱騰華係咪搞港獨呀？
寫返中国好失禮你呀？
上海深圳廣州整既全部都係寫中国喎

同埋 得0.1% 咪直頭唔好做佢生意囉

基本法腐乳華

香港獨立含中國獨立意思

香港製造隱含分裂國家意思
國安局幾時去拉邱騰華

咁寫清楚中國製造有咩問題呢? R曬頭

港獨就港獨啦屌你老母
港獨之父梁振英
港獨之除邱騰華

去年本港出口美國香港製造產品佔總出口少於0.1%

既然出口少於0.1 % , 又何須咁大反應.
「中國製造」夠係隱含「香港製造」, 香港不是中國的一部份?

俾個回力標佢

點啊 又搞港獨

你同國安講

是 如果唔想分兩間酒樓咪去黃色嗰間囉
藍色嗰間我就點都唔去㗎啦，一係就咪食

要做個堂堂正正嘅中國人呀局長

香港製造 唯一出路

拿起腐乳磕自己的頭

輸美的香港產品要貼上「中國製造」標籤，批評規定是「指白為黑」

反了反了

局長意思係咪香港市嘅地位等同中國？真係大逆不道

你大鑊啦

頭先睇係名義上係要改中國製造,但唔會改個關稅

因為基本法腐乳呀 唔好問咁多啦

香港亦是獨立關稅區
又變咗獨立la
彈出彈入

點解唔直接寫中國際造？係唔係想搞形式獨立

諗起中國班玻璃心
飛香港機死都要叫飛中國香港

而家出品產地又唔係叫中國香港
即係想搞港獨

點解唔係中國香港制造？

你地同航空公司唔係咁講wor

成篇文都冇講標題心句子？

只有一國，支持中國製造

一個中国原則 不存在香港製造
極度懷疑焗腸已經違反港區国法

同「中国制造」「同框」好失禮咩，點解要隱含。

「一国一制」好失禮你咩？
做乜死攬撚住基本法腐乳

咪同班支那狗喺外地死都話自己唔係中國人，係香港人
當你話自己係香港人咩，就話只有中國人，冇香港人

你可以寫中國香港

咁中國人做乜成日迫鳩人叫中國香港？佢地唔明隱含左？

想買MIC多啲
Made in Hong Kong 不了，怕怕

有著數就香港人
無事就中國人
家陣中國好失禮佢地咩

佢哽係明

諾貝爾獎得主索忍尼辛：
「我們知道他們在說謊，他們也知道自己是說謊，他們也知道我們知道他們在說謊，我們也知道他們知道我們知道他們說謊，但是他們依然在說謊」

「可按《基本法》參加國際組織」
但係係以中國香港嘅名義參加囉
咁產地來源標籤都應該要寫中國香港

正想講呢樣嘢

所以無港獨

分裂蟈家，拉得

亦令商業運作造成不必要的混亂

言下之意姐係話香港製造同中國製造有質素之差，分裂國家

咁叫返中国製造好失禮你咩？
邱騰華係咪搞港獨?

咁點解要隱含
唔係擺明咁含?

要中國包含在香港之中
反了反了

龍門任你搬，你話係點咪點囉，華哥

吹

基本法腐乳

中國強國黎，中國製造好失禮人咩

咁叫光復香港製造有冇問題？

咁咪直接用mic囉，都冇分別㗎？

澄清自己係港獨份子

咁點解平時啲小韭菜言論同濕鳩節目產品都要標註中国香港
唔知班同胞接唔接受呢個解釋呢

最好唔比入，退返返去，
要入，改返mic,再收25%稅

應該係United 後面係咩自己諗

搬龍門.JPG

中國自決

光復香港 製造
支時 香港獨立 關稅區

矮化中國

龍門任你擺，邱騰玩晒

香港獨立隱含中國獨立
光復香港隱含光復中國

我係中國人喎 屌

咁光復中國有咩問題？

睇商務既官唔明白雙邊貿易係乜

咁班大陸操唔撚寫東莞製造？都戇鳩

廣州製造？山東製造？武漢製造？

即係中國係under香港？

眾志啲罩又唔可以Made In Hong Kong?
你係度彈出彈入？公字你都贏？

咁落河南制造 新疆制造 內蒙古制造又得唔得

去年少過O.1？即係直接由大陸出口，入面全部寫香港製造，咁仆街

父乳華

香港唔係中国？

肉酸呀邱焗腸, 肉酸呀

基本法腐乳 (香港製造)

港獨即係中國獨立，唔明點解係分裂國家。

食腐乳食上腦

一定要將香港獨立出來

香港獨辣=中國獨辣 有咩問題？

癡線
咁點解「中國製造」唔改做「上海製造」或者「武漢製造」
唯獨是香港係寫「香港製造」
邱騰華依家擺明係宣揚緊港毒啦

佢開口話獨立關稅地區之後立即改口做單獨關稅地區

香港就香港 中國就中國
香港含中國既意思 咁我以後改叫中國做香港國得唔得呀唔好侮辱我偉大既祖國

「香港獨立」隱含「香港非獨立」意思
提倡「香港獨立」非港獨 無衝突

將香港製造變口號
國安唔敢拉

屌你老母身為局長搞港獨
唔通深圳做又要made in Shenzhen咩

支持中國製造

佢哋跟本就睇唔起大陸人，覺得香港製造，就係高增長貨品，中國製造嗰啲係cheap嘢，仲唔係分裂國家。

新疆製造
西藏製造

柒少陣

條友噏乜鳩

宇宙通行證

真呀，明明中國好好聽

有冇途徑舉報邱生涉嫌分裂國家?

香港加油 隱含 中國加油 意思...

吓，
平時所有野都要hong kong後面加china

要求果個重要係中共

你同全球所有航空公司解釋

香港獨...隱含中國獨立

如果係隱含嘅話
中國香港就一定有問題
語意重覆左
同埋點解又唔中國廣州中國北京中國上海
廣州北京上海先隱含中國而香港又唔隱含？
好亂呀

支持一個中國

你講能哂

on9仔
知唔知自己講緊乜
不過有智商有邏輯又真係做唔成官嘅

一國大於兩制
唔用「中國製造」就係港獨

可唔可以按基本法獲得太陽系的主權？

咁點解唔可以堂堂正正話係中國製造？
中國製造好失禮你咩依家

咁不如made in China HK la

咩野邏輯黎

開始驚

國家話香港唔得 要中國香港之前出盡力逼外國公司改

邏輯正確

「中國製造」我的驕傲

香港獨立隱含中國獨立

香港民族隱含中國民族

原來大家都冇犯國安法了

哦 邱騰華搞港獨

真。完美示範

佢知唔知自己講緊乜

一人一信投訴邱局長涉嫌推動港獨

咁hong kong is not china有咩問題? 點解要DQ?

基本法真係好撚勁 乜撚都得

報999

有利益咪一國兩制囉

不如一人一樽腐乳送俾焗腸啦，佢咁鍾意食

點解要隱含？
點解唔可以光明正大印made in China?

香港獨立隱含中國獨立之意

咁唔見武漢制造，局長唔好搞港獨啦

局長嘅意思 香港製造比中國製造高級好多

違反國安法。

呢班傻閪真係出黎倒米

小小一個香港市局長出黎說三道四。
外交部都無佢咁多發言，居心何在

完全正確邱局長又教精連登仔

成身蟻

我要沙田製造

抖膽企圖將香港分裂出去

咁講法其實香港獨立都隱含左一國兩制既意思。

想投訴佢 有咩辦法
利申愛國愛黨

，

其實得0.1%既話咁緊張做乜呢？

咁香港獨立係咪隱含中國獨立嘅意思

以「中國製造」為榮，不要向外國勢力乞求特别處理！

咁點解唔可以有Made In Taiwan

邊度有得買HK is not China T shirt
邱騰華係咪話HK is not China

咁直接貼中國製造啦
講出黎唔笑真係好撚野

香港只是中國城市其中一個
北京上海廣州都使用「中國製造」
因此香港並沒有特權使用「香港製造」
因為「中國製造」已經包含「香港製造」

邱騰華再多的砌詞狡辯不但無助提升「中國製造」在國際間形象。反而更突顯邱騰華為港獨商人撐腰，高舉港獨旗號

同佢推上微博
等小粉紅五毛插爆佢啦

你老母，咁點解啲航空公司網站，列出香港要寫中国香港，又要迫人用中国臺北呀？

垃圾！

我深藍 日日買tao寶condom

推

人地內政黎，你唔鍾意咪唔好賣野去美國囉

咁香港加油呢？

咁係唔係可以光復香港製造?

姓邱既要拎出嚟批鬥

香港包含中國...香港護照包含中國護照，點解有免簽

sor 按錯負評

香港包含中國？大逆不道！

佢咁講即係產地來源不清楚, 仲衰

反對支那製造就係提倡港獨。

邱騰華正仆街。等被支那製裁

唔撚明，乜局長覺得中國製造唔好咩

邱騰華咪鬼再 狡辯嘞，中國制造咁靚嘅 金漆招牌 好失禮你咩？竟然提倡香港制造 ，以制造之名去中國化，完完全全是港獨的行徑！

真係任鳩佢講

兜喇兜喇 好強大嘅生存本能

講完一大輪咪又係中國製造

香港唔係中國咩

公道啲 中国香港制造 滿意未？

瀨哂屎

標奇立異

多謝指教

隱含 好似777咁含支共？

佢撚會咩屌佢老母啦
去到咪俾人撚多鑊。

更加正就係呀你黎得啱喇。而家取消埋你香港membership. 咁撚得閒過黎吠？

咁之前台灣制造既口罩又搞人地既?
班記者有冇問?

你唔俾關稅都得架。
基本法話唔洗俾做咩要俾？

我自己打完都覺得痴撚線

一家人一起食飯會製造混亂!

你老母隱含任屌意思

漢奸永遠唔會話自己係漢奸

台灣製造

一人讓一步
Made in China Hong Kong

噉點解中國又唔俾航空公司單獨寫台灣或香港

點解嘅

學術研究：「香港獨立」是否隱含「中國獨立」意味？

咁你即係話香港大過曬中國咁話啦？

港獨

咁台灣製造有冇隱含中國製造既意思

佔咁少 但又日日提住

咁香港獨立有冇隱含中國獨立嘅意思
咁係咪即係冇問題

一帶一路咁多國家， 一人買一件都發過肥仔啦
點解要同美國deal？
能夠用中國個名係應該感到光榮